\begin{scriptsize}
\begin{longtable}{p{15cm}}
\toprule
\rowcolor[gray]{0.9}
{\textbf{\textsc{Gerência de Configuração de Software}$\quad$(206628)}}
\\
\midrule
\\
\textbf{Ementa} 
\\
Terminologia e fundamentos de gerência de configuração de software.
\\
Identificação da configuração.
\\
Controle de mudanças.
\\
Contabilidade do estado da configuração.
\\
Verificação e auditoria da configuração.
\\
Desenvolvimento concorrente e geograficamente distribuído.
\\
Planejamento da gerencia de configuração
\\
Gerencia de configuração no contexto das normas e dos modelos de melhoria de processo de software.
\\
Ferramentas de apoio a gerencia de configuração de software.
\\

\\
\\
\textbf{Programa}
\\
1.	TERMINOLOGIA E FUNDAMENTOS DE GERÊNCIA DE CONFIGURAÇAO                  DE SW
\\
1.1.	Motivação e conceitos de gerência de configuração de software
\\
2.	IDENTIFICAÇÃO DA CONFIGURAÇÃO
\\
3.	CONTROLE DE MUDANÇAS
\\
3.1.	Gerenciamento de workspaces
\\
3.2.	Gerenciamento de baselines
\\
3.3.	Gerenciamento de builds
\\
3.4.	Gerenciamento de versão
\\
3.5.	Gerenciamento de releases
\\
4.	CONTABILIDADE DE ESTADO DA CONFIGURAÇÃO
\\
5.	VERIFICAÇÃO E AUDITORIA DA CONFIGURAÇÃO
\\
6.	DESENVOLVIMENTO CONCORRENTE E GEOGRAFICAMENTE                  DISTRIBUIDO
\\
7.	PLANEJAMENTO DA GERENCIA DE CONFIGURAÇÃO
\\
7.1.	Servidores, capacidade de espaço de memória RAM e de espaço em disco
\\
7.2.	Planejamento de configuração para grupos geograficamente distribuídos
\\
7.3.	Gerentes de configuração
\\
8.	GERENCIA DE CONFIGURAÇÃO NO CONTEXTO DAS NORMAS E DOS                 MODELOS DE MELHORIA DE PROCESSO DE SOFTWARE
\\
9.	FERRAMENTAS DE APOIO A GERENCIA DE CONFIGURAÇÃO
\\

\\
\\
\textbf{Bibliografia}
\\
Bibliografia Básica : 
\\
Keyes, Jessica, Software Configuration Management. CRC Press, 2004.
\\
(open access) Associação para Promoção da Excelência do Software Brasileiro – SOFTEX. MPS.BR – Guia de Implementação - Parte 1 e 2: Fundamentação para Implementação do Nível F e G do MR-MPS, 2009. (www.softex.br)
\\
(open access) Software Engineering Institute (SEI), CMMI for Development, Version 1.3. (http://www.sei.cmu.edu/library/abstracts/reports/10tr033.cfm)
\\
Bibliografia Complementar :
\\
(eBrary) IBM Redbooks. Software Configuration Management : A Clear Case for IBM Rational ClearCase and ClearQuest UCM. Durham, NC, USA: IBM, 2004. ProQuest ebrary. Web. 22 May 2015.?
\\
Stephen P. Berczuk, Brad Appleton, Software Configuration Management Patterns. Addison-Wesley, 2003.
\\
Kenefick, Sean, Real World Software Configuration Management. John Wiley \& Sons, 1994.
\\
(open access) Ben Collins-Sussman, Brian W. Fitzpatrick \& C. Michael Pilato. Version Control with Subversion. (http://svnbook.red-bean.com/en/1.4/svn-book.pdf)
\\
(open access) IBM-Rational Unified Process. (http://www.wthreex.com/rup/portugues/index.htm)
\\

\\
\midrule
\textbf{Pre-Requisito:}
FGA-193640 Met de Desenv de Software 
\\
\bottomrule
\end{longtable}
\end{scriptsize}